## Machine-Leaning

本质是 模式识别
用来解决不确定性问题



筛子:有些程序是无法直接编写的,只能通过大量数据训练,出一个框架.
不停的优化框架,使用框架

交叉学科

需要统计学,线性代数知识

## 核心
 + 解读数据
 + 学习
 + 自动化识别新数据


## 工具

## 学习算法
  在连接主义中把学习算法分为:
  1. supercised learning
  2. unsupercised learning
  3. reinforcement learning


# 监督学习 supercised learning
  利用一组已知类别的样本调整分类器的参数，使其达到所要求性能的过程，也称为监督训练或有教师学习
  监督学习算法是分析该训练数据，并产生一个具有推断的功能的程序，其可以用于映射出新的实例

  * 监督:
    之所以叫监督,是因为给定的样本中已经指定的期望结果(标准答案),
    监督过程(训练过程)一旦完成,算法就已经固定,无法在改变.

  * 适合问题:
     分类（classification）
    * 线性分类器 PLA 需要样本是*线性可分的*. 就是可以用一条直线分开
    * Decision Tree(决策树)
      see[#decision tree]



  * Regression (回归,拟合)

  * 维度, 样本的一个属性,可以作为一个维度

  噪声处理:



# 无监督学习, unsuercised learnin 
   * outlier detection 分类
   * density estimation

   * 回馈函数

## Semi-supervised 半监督学习

## 强化学习 reinforcement learning
  强化学习是从动物学习、参数扰动自适应控制等理论发展而来，其基本原理是：
   如果Agent的某个行为策略导致环境正的奖赏(强化信号)，
   那么Agent以后产生这个行为策略的趋势便会加强。Agent的目标是在每个离散状态发现最优策略以使期望的折扣奖赏和最大。

   和监督学习不同,RL是没有训练数据的,是在实际过程中学习,是一个不断学习和自适应的过程.


## 学习模型,有效性证明


## 更具问题分类

## 算法


## PLA Perceptron learning algorithm(知错能改递进)
   PLA 有效性的证明
   速度,适合的样本类型太少(需要线性可分)


## 拟合
　用一组数据取预测另一组连续数据，且要预测的是数值, 就称为回归.
  回归方法能够解决特征多维,结果是一维多离散值或一维连续值的问题。
  在初始点,逐步得到一个最快的下降点,反复取指,直到得到一个局部最小值


### 线性回归
一种统计学习方法，属于监督学习
用途:用来进行预测(估值)

结果和输入数据的的各个维度信息，是线性关系
   out = w.T * X  (w是维度的权矩阵)

原理:
  通过预先学习(训练)找到权矩阵的值,如果使用得到权矩阵进行预测

训练方法:
  通过建立损失函数(误差函数),来对每个训练样本求误差值.整个回归的问题就
  转换成了使损失函数值最小化,求极小值问题.

   设损失函数为: j(V) = sum(values.map(h(i) - result).pow)/2
   设损失函数是通过假设，预测值与实际值的误差满足平均数为0的高斯分布，推到出来的

   如何得到最优的调整向量,有两种方法
   1. min square 最小二乘法
      直接算出最佳调整值,计算比较慢
   2. 梯度下降 (逼近方法)



* 最小二乘法 (least squares coefficient estimate)
使用样本数据，得到一个拟合函数使得观测点和估计点的距离的平方和达到最小
二乘为平方的意思

* 残差平方和 RSS
   这个问题变成了求解一个三元方程的问题．
   一个是线性方程的截距（系数,cofficient)
   一个是线性方程的斜率(参数　parameter)
   y = c + px; 就是确定c,和p的值

   通过微积分运算可知  [公式推导](http://www.jianshu.com/p/fcd220697182)
　　求最小值　-> 一元函数最小值点的导数为0,对于多元函数，最小点，在每个变量的偏倒数都为0
    分别对ｃ和ｑ求偏倒数，然后令方程为０
   p = sum((xi - avg(X)) * (yi - avg(Y))) / sum(pow2(xi - arg(X)))
   c = arg(Y) - p * arg(X)

* 自变量和因变量的相关性
  通过回归分析，可以得到ｘ与ｙ之间是否具有关联性，通过查看斜率
  

* 拟合结果评价方法
  * RSE residual standard error 

  * R^2 统计
        采用比例度量，与Y的量级无关
     = (TSS- RSS) / TSS
     TSS = sum(pow2(yi - mean(Y)))
     RSS = sum(pow2(yi' - yi))

     如果结果接近１说明回归可以解释内在关系，，接近０说明不能表达真正的变化原因
     R^2 的结果总是在(0,1)之间

* 多元线性回归
   给每个变量一个系数,也是计算整个系数的最小二乘
   变量选择
      可以通过使用多种不同的变量集合来拟合，测试拟合结果找出最好的一组
      由于在多变量的情况下无法一次遍历每种组合情况所以有几种方法
      * 前向选择
         首先从不含有变量的拟合开始，然后每次都加入一个能使拟合结果RSS变小的变量
      * 向后选择
         首先把所有变量都加入拟合，然后每次剔除ｐ值最大的变量．
      * 混合选择
      　　同时使用forward和backward


### 多项式回归
  非线性回归

### 广义线性回归
  y = g^-1 (w.T x + b)
  * g是一个调节函数

线性回归，RL,等都属于一般线性回归

伯努利分布，高斯分布，泊松分布，贝塔分布，狄特里特分布都属于指数分布。

### logistic regression (LR)逻辑的回归
* 用途: 
  一种分类学习算法，名字虽然是回归但实际上是分类，

* 原理:
   logistic回归本质上是线性回归，
   只是在特征到结果的映射中加入了一层函数映射，
   即先把特征线性求和，然后使用函数sigmoid(z)将最为假设函数来预测。
   sigmoid(z)可以将连续值映射到0和1上. (0,1)为分类的结果. sigmoid(z)类似与感知器的激活函数
   通过maximum-likelihood来计算w,d的值

* sigmoid
  是一个非线性函数 sigmoid(x) = 1/1+e^(-x)
  定义域为[-nif, +nif], 值域为[0,1],一个连续可导函数

  * 这里sigmoid起到的作用就是一个激活函数。用于把线性回归的值映射到分类上.
    之所以不使用僭越函数，是因为广义线性回归，要求微调函数必须单调可导
      sigmoid很像僭越函数




## 梯度下降
 * 梯度的概念
   
  生成一个对不同特征值调整向量,高度为j(V)的图形(如果特征值为两个的话)
  我们可以看到,高点代表这坏的调整向量,低点代表好的调整向量.
  所以,我们可以随机取一个调整向量,让后安装下降的方向进行调整,
  直到达到局部最低点.

   对j(V) 求偏导数,步长是自己选择的,不同的步长得到的结果不一定相同.
   , 求导数时,就已经得到了最陡峭的路径

 * 批量梯度下降 batch
    每一步都对所有sample进行检测,更新向量

 * 随机梯度下降
    当样本数据很大时,使用批量梯度下降大O(m*n)太高(应为每步都要遍历所有样本),无法计算,所有使用
     随机梯度下降,判读是否收敛,使用一个数据,进行计算,如果收敛就调整向量,在计算


  Qus. 为何不直接算出全局最低点??
        Ans. 可以使用最小二乘法
        不是所有函数都能直接求出极小值


 如何得到这个函数h() 有两种方法

## naive Bayes classifier
  朴素贝叶斯分类器
  see math

## 模型




### k Nearest neighbors (KNN)
一个分类算法
计算一个待分类样本和所有以确定样本的距离，
然后根据距离排序，取距离该待分类样本最近的k个确定样本。
然后根据k个样本的标签来确定待测样本的类型
* 算法逻辑,计算特征值距离
* 缺点, 需要全局搜索，效率不高
  see knn.py
* K值的选取

* kd tree
  当数据维度很大时，全局搜索算法不可行。
  这时候需要构造特殊数据结构来支持快速搜索.
  * kd tree是一个分割k维数据空间的数据结构，
    主要用于多维数据搜索
  * 是一个二叉树
  * 多维数据在二叉(搜索)树上的推广
     每次选择一个维度，按照选择的维度值，进行划分
      * 划分维度的选择
          * 每个维度轮着来
          * 选择方差最大的维度
      * 选择中位数中位数作为节点, 使得划分后的连个空间，数据量尽可能一样






### K means 
聚类算法

## 从抽样方法
多次从样本数据中抽样，进行拟合
* bootstrap 自主法

* cross-validation

### Decision Tree 决策树
用途: 作为一种分类搜索的方法
方法:通过使用样本生产决策树,来分类.学习的过程就是生成决策树的过程
    从根到子叶个一条路径,就是一个决策过程. 所有子叶都是决策的结果

构造:构造决策树的关键性内容是进行属性选择度量, 使用不同的构造算子(启发函数)


* 一个决策树包含三种类型的节点：
    决策节点：通常用矩形框来表示
    机会节点：通常用圆圈来表示
    终结点：通常用三角形来表示

* 算法:
  * ID3
     使用属性的信息熵最大增益来作为决策属性
     * 信息熵: 用来衡量一个系统的复杂度(最小极限)
      首先在没有条件的情况下计算全局商,
      然会分别计算样本中每个属性知道的情况下,商的大小,
      选择使商最小的属性作为判断属性,
      然会递归上面的方法,直到商为0. 
      找一条使得系统商下降最快的路径

  * C4.5
     ID3的改进

* 决策树一般用在专家系统中


### 感知器(perceptron)
 see nealwork.md


### AdaBoost (adaptive boosting) 自适应增强
Boosting(提升)是一类方法,  属于统计算法的一种
* 强可学习 在多项式时间内,正确率高
* 弱可学习 在多项式时间内,正确率比随机猜测高
弱可学习方法容易被构造, 如果弱可学习方法能够提升成强可学习.就可以解决问题

AdaBoost方法是一种迭代算法，在每一轮中加入一个新的弱分类器，直到达到某个预定的足够小的错误率
而错误率高于随机分类器的弱分类器也是有用的，因为在最终得到的多个分类器的线性组合中，
可以给它们赋予负系数，同样也能提升分类效果
如果某个样本点已经被准确地分类，那么在构造下一个训练集中，它被选中的概率就被降低

* 特点
   1. 精度很高
   2. abaBoost提供了一种框架,子分类器构造很简单
   3. 不用单线过度裁剪
   4. AdaBoost方法对于噪声数据和异常数据很敏感

* 过程
  1. 初始化每个样本被选中的概率都相同,为N/1,N是样本数量
  2. 根据样本权重选取m个样本,
  3. 进行分类,产生分类器. 
     对于每个样本,如果分正确,就降低该样本权重,
                  如果分错误,就降增加样本权重
  4. 不断重复2,3, 可以设置最大循环次数.
  5. 组合所有子分类器


* 弱分类器(子分类器)
  可以别随机猜测更好,就行. 也就是说正确率 > 50%


## 回归树 (CART)
CART（classification and regression trees，分类回归树）
ID3决策树学习算法是以信息增益为准则来选择划分属性。
ID3的做法是每次选取当前最佳的特征来分割数据，
并按照该特征的所有可能取值来切分。也就是说，如果一个特征有4种取值，
那么数据将被切成4份。一旦按某特征切分后，该特征在之后的算法执行过程中将不会再起作用，
所以所以有观点认为这种切分方式过于迅速。另外一种方法是二元切分法，即每次把数据集切成两份。
如果数据的某特征值等于切分所要求的值，那么这些数据就进入树的左子树，反之则进入树的右子树。

CART算法使用二元切分来处理连续型变量。对CART稍作修改就可以处理回归问题。CART决策树使用“基尼指数”来选择划分属性，基尼值是用来度量数据集的纯度。

## GBDT (gradient boosted regression tree)
目标函数的设计来自于统计学习里面的一个重要概念叫做Bias-variance tradeoff4


### 朴素贝叶斯 naive Bayes(NBC)
通过训练数据，获得概率分布，然后计算验证数据的后验概率. 取最大概率

假设某个体有n项特征（Feature），分别为F1、F2、...、Fn。
现有m个类别（Category），分别为C1、C2、...、Cm
贝叶斯分类器就是计算出概率最大的那个分类

* 朴素的意思是该算法基于一个简单的假定
  给定目标值时属性之间相互条件独立


### 机器学习系统构建步骤
1. 预处理数据
   数据清洗
   数据整理

2. 选择学习算法
